【港鐵吹哨者】中科潘焯鴻：港回歸後沉淪 社會菁英淪契弟

糾纏5年的港鐵（066）沙中綫醜聞，以上月出爐的獨立調查報告短暫落幕，作為「吹哨者」的工程分判商、中科工程董事總經理潘焯鴻坦言，多年來有人想以經濟手段，甚至法律手段要其噤聲，「前線成日聽到我俾人恐嚇，俾人追，甚至有人俾人掟落街，我唔係冇咁嘅風險，有人嘗試過接我個女放學」，但縱然面對重重打壓，他依然不放棄，「希望將來有咩事，女兒唔好有悔意，至少爸爸做緊一件啱嘅事」。

潘焯鴻論「馬時亨式」品格
沙中綫醜聞源於2015年，當時潘焯鴻發現，有人有系統地剪短沙中綫紅磡站擴建工程的鋼筋，多次向總承建商禮頓及港鐵方面反映，惟一直未等到補救措施；至2018年他決定向公眾揭發事件。港鐵由最初不承認有鋼筋被剪短，至多次反覆更改發現問題鋼筋的日期，令醜聞越揭越臭，最終林鄭出手叫停，成立獨立調查委員會調查沙中綫事件。

由與港鐵做生意，到親手拆爛港鐵招牌，潘焯鴻看盡商場上最陰暗的一面。2018年，立法會鐵路事宜小組主席田北辰曾表示，從港鐵得知是中科未達標，最終他再向港鐵了解，發現冤枉中科後，隨即向中科致歉。潘焯鴻表示，「我哋都有策略嘅，知自己公司唔夠港鐵大，唔夠港鐵手段藞苴（音：嗱喳），亦唔夠某大判手段藞苴，更唔夠香港政府官員野蠻同極權，所以我們當時的態度是盡量匿埋，有需要先出嚟澄清」。

既是潘焯鴻的幸運，亦是香港的不幸，港鐵的確大話冚大話；而他口中的大話精，正是港鐵前主席、近日宣佈出任「品格教育協會」主席馬時亨，「呢個就係『馬時亨式』品格，佢哋覺得講大話可以蒙混過關，就正中我們下懷，港鐵每一次講大話，我哋就每一次踢爆，港鐵就由金漆招牌，短短半個月變成爛招牌。」

不平則鳴 生意由3億變近零
打爛人招牌，當然招來後患。「一直都有人傳話，叫我唔好再咁out spoken，如果你再咁out spoken，你都唔會再生存到㗎喇。我唔鍾意俾人要脅，於是我係講得更多，咬得更實。」

事實上，中科九成收入來自政府及港鐵，生意額由一年3億元起跳，高峯期更達7億元；沙中綫醜聞曝光後，中科先失去港珠澳大橋的合約工程，僅餘的水務處工程，亦於去年的中期調查報告出爐後被中止，連紅磡站工程尾數約6,000至8,000萬元至今仍未收到；去年香港的工程全部歸零。原本籌備的主板上市，一切付出亦已化為烏有。

港鐵回覆本報查詢指，所有合約招標，均按既定程序進行，至於沙中綫工程，中科乃主承建商禮頓所聘請的分判商，與港鐵公司並沒有直接合約關係；而有關拖欠工程尾款一事，禮頓於截稿前未有回應。

（完整專訪自己click 入去睇）

極權腐敗, 從上至下洗落去. 大陸式治理方式.
其實返唔去了. 所謂嘅菁英社會

菁英社會變咗無能者係高位

大陸制度係咁樣嘅. 咁樣先容易統治. 而且的確係形成左中國嘅管理體系. 放大到歷史角度好難講係好定壞.
最後都係勝者為王..

緊係壞啦
完全係 weak men create hard times
而家有科技保護weak men
strong men cant create good times

香港早已腐敗不堪
大家睇清真相

點會唔係壞
對人類發展依班撚樣 可以有咩貢獻 個個都自顧自利 有邊個真心為左貢獻中國人先上去做 個個都係為利益 先會努力刷鞋"做"功積上位
為左自己 自己個黨利益可以殺曬D科學家同文人學者
滅曬反對聲音 就只會剩低一班跟屁虫 再聽唔到任何對有益的建議
跟屁虫只會比你聽你想聽的野 但你又點會係絕對岩
咁的做法對人類社會發展又點會有好處

由一個英文咁屎既暴動始祖黨員做副局長 帶領一大班資深公墓員，精英係香港係無可能出人頭地

求其一個大學生都好過佢啦
ce 最多lv3

金融保險地產養住幾多不學無術無生產力嘅廢人你都明

太腐敗

推

佢真係好有骨氣
命都豁出去

推呀

Jason Poon 自己都唔係啲咩好人嚟... 你自己留意吓佢講嘢啲誇張煽情位...

但係，依家個香港畀班仆街攪撚到咁嘅時候，我就唔係好介意哩條友嘅存在... 不過唔會視佢做啲咩求公義，肯講真話嘅人囉...

菁英係解有能力既人
而唔係喺菁英位置既人
根本菁英呢個詞比人曲解濫用左
垃圾幸運坐左高位都比人叫菁英

吓
願聞其詳
你咁樣誅人心傻㗎

屌你講多兩句會死

戇鳩

無論潘生到底咩品格，但你冇point 就誅人心仲要罵返人on9，睇兩句信你嗰個就係